李家超答不出台灣「中央機構」 只稱按聯合國範本內提及「中央級別」機構名單處理 但台灣不屬聯合國會員國

李家超答不出台灣「中央機構」

2019-05-31

今次政府提出《逃犯條例》修訂修改，表明日後單次逃犯移交，只會處理由司法管轄區中央機關提出的申請。但若套用在陳同佳案，則產生哪個才屬台灣政府中央機關的問題，保安局局長李家超昨日並無回應，只稱按聯合國範本內提及「中央級別」機構名單處理，但台灣不屬聯合國會員國，令港府如何處理陳同佳案產生新問題，甚至令引渡出現變數。

台灣當局早前多次表示，《逃犯條例》修訂即使通過，也不會接受以有關修例引渡疑犯，昨日李家超公佈新修訂，在新方案中更加入必須由司法管轄區「中央機構」提出移交申請，港府才會處理，在場記者多次追問李家超，究竟台灣哪個機構屬「中央機構」，李家超無直接回應，只說按聯合國範本內提及「中央級別」機構名單處理：「真係傾嘅時候，佢會話畀我聽」。早前港府聲稱一直與台灣法務部商討引渡，但法務部只屬台灣中央二級行政機關。

台灣又搵到新邦交：香港
（由比卡超親自認證）

根本陳同佳只會被送中，台灣再一次被矮化，所以台灣政府屌柒係合理

好撚柒啊局長

柒到三毛唔夠膽入黎反

台灣立法院反對香港逃犯條例修訂
通過以制定適用範圍僅限於台、港兩地間的逃犯引渡協議提案

陸委會聲明唔根據此修例會接受罪犯
台灣將對香港發出旅遊警告

越解越衰，換人啦

會成地中海唔係冇道理

要「解決台灣殺人案」，和台灣有效簽訂協議，唯一的可能性是香港承認台灣司法部是「中央機構」、承認台灣是國家、承認中華民國和中華人民共和國對等。所以，解決台灣殺人案，等於搞台獨。

所以此修訂條例
係唔適用於港台之間
引渡台灣殺人案係唔可能

泰國宣布 25名台籍詐騙嫌犯遣送中國大陸

採信中方保證 捷克擬引渡台籍詐騙犯到大陸

韓將台詐嫌遣陸？ 陸：按一中原則

西班牙決定引渡台灣詐騙疑犯至大陸

肯亞把台人交中國 法務部、刑事局：他們有管轄權、共同打擊犯罪

肯亞案中國綁架擄人破壞默契，法務部還附和？！

宋承恩專欄：強押台灣人到中國受審 從來不是為了打擊犯罪

中國政府將起訴被遣返的多名台灣公民

台籍詐騙屢次被送往中國：民眾樂觀其成的背後卻是國家主權的喪失

台灣對柬埔寨遣送台籍嫌犯至中國表示遺憾

台獨撚

本來就話逃犯條例係因為台灣，而家修訂左台灣反而引渡唔

講完一輪大粒癦乜事都無

焗腸暗示緊台灣就係一個實際嘅獨立國家

擺台灣上檯，台灣真係彩你都戇鳩

台獨問題咁敏感

講錯野咪收唔到錢

會變成中央政府代台灣省處理

傻閪

疑凶係香港人, 死者又係香港人, 根本拉唔拉人台灣冇所謂, 點會為呢單嘢矮化自己?